Ludwig Kosso pärriskohahnik Saarewallast kaebab sealtsamma walla pärriskohhaniku Peeter Int peale nemmad olnud ühhes sel 1. Decembril c. Ninna laada peal, ja ostnud temma ühhest poest kraami kust aga temmal Peeter Int rahhakotti pahhemalt kassuka taskust ärra. Rahha olnud ülleültse 32 rubla. Kõik 5 rublased ja 2 ühherublast. Rahha kot olnud ridest arwata 10 koppikad wäärt.
Peeter Int Sarewallast kostab, et se kaebdus olla walle, nemmad olnud kül seltsis, agga mõllemad purjes, polle temma rahha warrastanud, egga ka teist warrastamast nähnud.
Juhhan Tamm, Mustwest tunnistab kohtu ees, et temma sest asjast keddagi ei tea, ja ei tunda ka kaebajad egga ka kaebatud.
Jürri Kosso kaebaja sõssaramees Saarewallast tunnistab, et temma polle Ninna ladal olnud, agga temma käinud kaibajaga Mustwest temma kaest järrele küssimas, ja siis öölnud Juhhan Tamm, et temma polle ninna laadal kaupa müümas olnud.
/: jääb polele:/
A. Krimm [allkiri], peaxxx Maddis Erm, kohtumeesA. Pärn [allkiri], "
